FDA澄清：沒有任何證據布洛芬(ibuprofen)會令中國肺炎惡化

「布洛芬」讓新冠惡化？ WHO、FDA澄清：沒有任何證據

世界衛生組織（WHO）等機構表示，並無證據證明「布洛芬」(ibuprofen)類藥物會讓新冠肺炎病情惡化。

這些單位係回應上週末法國衛生部長維蘭(Olivier Veran)發表的推特貼文，指稱，懷疑自己感染新冠病毒者，便不該再服用布洛芬，因為可能讓病情加劇。

美聯社20日報導，世衛稍早表示已快速審核，但找不到已發表的研究或數據，佐證布洛芬讓新冠病情惡化，此外還就教於治療過新冠病人的醫生；「沒有報告指出，布洛芬除開尋常已知的副作用，對（新冠肺炎）有負效應。」

聯邦食品暨藥品管理局(FDA)19日也介入，說不曉得有任何證據，指稱服用一種非膽固醇、抗發炎藥如布洛芬，會讓新冠病人病情惡化。布洛芬銷售時品牌名有Advil、Motrin、Nurofen等等。

維蘭除布洛芬外，還點名可體松(cortisone)，指出兩種藥物可能讓病情惡化；病人若正服用這類藥物，應諮詢主治醫師。

維蘭推文示警，很快便在社群媒體廣傳，但也很快遭到主要衛生機構及法規單位質疑。非膽固醇抗發炎藥如布洛芬與新冠病毒兩者間可能有關聯，此說起源係3月稍早，醫學刊物「刺胳針」(Lancet)刊登一篇文章，撰文醫生們提出理論說，這類藥物可能讓新冠病毒更容易感染細胞。

「歐洲藥物管理局」(European Medicines Agency)表示，正密切觀察此一態勢，治療新冠肺炎引發高燒或疼痛時，一切可取用的療方都應考慮，包括乙酰氨基酚(paracetamol)及布洛芬類藥物。該局另指出，要治療高燒疼痛，大多數歐洲國家都推薦乙酰氨基酚為首選。

倫敦醫學學術機構「國王衛生志士群」(Kings Health Partners)專家費茲傑羅(Garret A. FitzGerald)等人於「科學」(Science)期刊線上版發表文章，指聲法國衛生部長的推文為「用藥建議錯誤」；人們出於其它理由服用布洛芬，「不應因為害怕增加感染新冠病毒之風險，而停止用藥。」

信who得永生

Pandora 又贏

鬼佬咩事都食ibuprofen

x

篇文連藥組都錯點信呀！係非「類」固醇消炎藥（NSAID) 呀！—》......指稱服用一種非膽固醇、....